賭左幾年錢，炒左幾年股，有少少心得分享

1）遠離所有衍生工具
2）分散投資
3）唔好賭錢，遠離波馬
4）投資自己，進修，考牌，考試
5）儲人脈

賭錢，搵快錢，我知係好吸引
但運氣既野，你控制唔到，
你永遠唔知邊日會仆街，
你贏緊果時唔會想收手，
你會心雄，想繼續推落去，
直到輸鳩晒，先至會清醒，
但一切已經太遲

我唔想你地行我條舊路
浪費左幾年光陰

對

1

屌

你隻bot

咁撚似我既經歷
BTW 危險危險：阿木賣TSLA

6) 留意老母麵

分散投資係多撚餘，應該要將所有蛋放入同一個籃

彪哥哥

神喻要聽

你想像下你所有錢買晒阿里巴巴
你會點？

你輸幾多呀

只能玩正股？

1）相信神

身家最多係幾多
宜家又係幾多？

教人就
叻,自己就應用唔到

其實分散投資唔係叫你將舊錢斬開十幾份，而係避免集中高風險項目，將一部分錢擺穩定既地方，減少高風險爆破時既損失。

財不入急門。

幾有道理

其實係應該多看書同控制注碼。注碼控制風險。

落過場，親身經驗黎

唔見腳膠既

諗定D錢點洗仲好啦

短線跌少少姐 過番一兩個月就冇事啦 唔洗咁sad喎彪哥

ggggggggggggggggggggggggggggggggggg

祝福下彪哥啦

所有嘢都係賭博，值博率高就出去馬

喂 ... 你靜啦好冇 ...

救命
早知唔開呢個Post
突然又俾老母麵出聲燈阿里巴巴

唉
好痛苦

哦，謝謝分享

3）唔好賭錢，遠離波馬

屌你咩

大佬彪

波台等緊你帶領

屌你定屌面好

我都有d忠告

山係石頭
海係水
你呀媽係女人

彪哥今日食咗藥

講得冇錯 一早book mark jor

哇 受老母麵祝福有運行啦

麵之祝福

要有人輸先有人贏㗎

麵麵好野，多謝麵麵

彪哥共勉之，爸爸我都坐緊貨，加油

仲有契媽

牙彪1月1有無馬水

本身都唔想出聲
而家笑撚出聲

你條死仔仲要入黎贈興

1: 唔好買牛熊
2: 學下倉位控制
3: 我就唔鼓勵止蝕呢樣野，姐係你睇好，但跌左，你就走，咁點解當初要入，用3年做找股周期比較好。
4: 分散持股，信我，overall最多少賺d，但可保你一命。
5: 學下唔同倉位去經歷牛熊周期
6:千奇唔好人買你又買，買左要知道自己手入面持有既有咩睇頭

樓主同我好似,都係分散派

1號又有多寶
彪哥賭唔賭

彪哥久違地出認真勸世文
利申 同意

師兄，same thought
最緊要知道自己買左咩、點解買，然後俾啲信念坐落去
依家最大問題係成日都 hedge唔到跌市果下
唔 hedge就冇左大部份 profit，一 hedge就反而睇住佢升，賺少左
好難搞
睇黎最好都係一野扑鳩暈自己一年後先醒黎睇

道理人人識講
但唔係人人做到

利申：輸到仆街

西甲彪應該重倉baba

唔講咁多，bill 哥今晚買咩

股市原意，乃讓集資搜資有其地，社會向榮，人皆有賺。惜人性貪婪，耗盡心思，巧取豪奪，樂土成煉獄，血雨腥風，殺戳不息，無數人蕩產傾家輸性命，勝者則喪良知人格。

余於股壇數十載，未嘗見一真正鸁者，智者應知此乃一處永無贏家之戰。取勝唯一法︰「及早離去」四字而矣。

認同Push

今晚有巴塞

投資咗幾年，領悟到炒股望發達其實好天真
當你有100萬本，想賺1000萬
買正股，年年賺15%，要16.5年

期指、窩輪、牛熊、孖展 等於賭錢
幾多人會用全部本金嚟買咁博?
用三幾萬嚟買，一年咪又係賺幾十萬，又點會發達?

所以我投資只係追番通帳+少少被動收入已足夠

麵麵學嘢喇，唔係靠燈就得架，方且你又唔係大戶

有冇彪析

唔係應該做面面對家咩?

我冇玩啦上黎吹下水渣

無話叫一炮過買晒 要分注買入同一隻姐

照做一樣蝕緊錢

係

蝕錢問題唔係照做就無事，揀左d廢股，出入位捉得唔好，都係收皮。

麵仔無講明邊隻股跌少少，所以唔計數 super

你買強国股 抵你仆街

投資年期唔長 都係仲摸索緊咋

我都係玩左5年，今年總算賺返之前蝕既錢，都係穩陣賺就算。

呢條神諭要點解讀？係代表會升返定長跌長有？？？

我都係想收下息咁 都無玩過洐生工具 有錢賺果d就賣早左 蝕果d就死揸唔放

逃生門仲有1-2個月 之後就有事發生

月供2800 ok？

智者

每次輸曬的時侯我就會進入聖人mool

唔知你讀咩投資學，衍生工具唔係用黎買大細，係用黎做風險管理用，所以係唔需要遠離，反之要加以利用。正因為你永遠唔知將來有咩突發事：如天災、疫症、政策突然改變嘅衝擊、上述都是永遠無法預測。若你建左倉就可以運用衍生工具黎鎖定利潤。唔係永遠只有放左手上嘅正股先叫鎖定利潤，你隻正股升左一定程度，而你又無法再預測佢之後嘅方向，衍生工具正發揮對沖作用，亦是另一個‘鎖定利潤’嘅選擇。

進修，考牌，考試

乜嘢牌或者試值得考？
進修應該揀乜嘢進修？
請指教

bill gor呢番說話講咗幾多次

put得

晚晚3x4 玩下波
長期正數

分享下慘痛經歷...?

呢樣好緊要
唔好亂鳩點人進乜學乜 Dum十幾廿萬讀無用既碩士同埋花幾年光陰心血去考乜考乜

例如CPA, CFA等等

大把股All in仲慘過阿里巴巴

彪哥

我bill

如果有用我都樂意花時間
不過唔知有乜牌真係值得投資

我自己嗰行需要嘅牌我都考哂

Shit!

收皮啦你

算唔算月經黎?

7)遠離彪佬大

drop to zero 倒數一兩個月

神諭冇話邊隻 冇事發生

冇睇user name覺得講得好好，點知睇返........

考乜牌好

巴打買咩鎖定利潤多 short call ?

燈之呼吸

試過上左100萬
而家倒差緊銀行錢

死揸唔放咪大鑊
有時認輸好重要 除非你真係好睇好隻野
Set定止賺止蝕

樓主輸過幾多先？
同輸咩

如果本身冇咩錢但又想投資呢？
我當有10萬本
唔計TSLA ARKK
買咩好？

買大細一鋪過

彪哥又有教學

本身仲諗緊點解今晚升咁少
原來係咁

想知點解唔好玩衍生工具？
身邊所有朋友都話玩衍生工具 好過正股

老母麵今次都算黑仔，
揀錯對象去燈

正如 Peter Lynch 都講過，
以沽空賺大錢既人，
唔會去沽空 Walmart, Home Depot, J&J 呢d 優質股

你識分析下阿里巴巴既基本面，遠景
就唔會揀佢做燈既對象

知易行難

巴打我全lc 點算

你想像下你所有錢買晒200蚊既bitcoin
你會點?

麵麵買下arkk啦冇得輸

連登仔不嬲全倉 call put 牛熊

All in 短炒即日鮮係咪唔係咁健康

彪哥終於醒覺啦

係買幾鋪羸左再買TSLA,ARKK
輸左就算,時間都慳埋

已經知你行緊我舊路
All in 食格仔
及早回頭.......

講賭錢果度好岩，試過連贏30幾場波，但唔識收，結果而家輸左80幾萬

有排捱

唔係為分散而分散。而係分散去幾個靚賽道既潛力股 用唔同板塊去分散個股/行業風險
當然仲要留現金。自己就慣性坐多張LP護系統性風險

連登有冇subscribe+噹噹功能？

你賭唔贏，無錢，無能力，係儲唔到人脈的
投資自己係最辛苦，如果個人比較懶就算了。

同是天涯淪落人
16歲開始賭 依家26歲 戒賭成功

我覺得自己分得好散 雖然可以減低一隻重倉股大跌既風險 但係賺果時又係賺少左 而家想逐步由揸10隻group埋留番5-6隻有實力既